川普「涉軍」中國公司投資禁令 或引發華爾街全面撤退

川普「涉軍」中國公司投資禁令 或引發華爾街全面撤退

【彭博】-- 兩個月前，唐納德· 川普頒布了行政命令、禁止美國投資與軍方有關聯的中國公司，而在該命令生效逾一天後，金融行業仍在費勁地想要摸清在新規則下哪些事情能做、哪些不能做。

這種不明確性促使一些華爾街公司情願犯下過於謹慎的錯誤，也就意味著該禁令對市場產生的影響可能比最初設想的更為廣泛。亞洲兩位債券基金管理人表示，由於許多券商撤出，出售受影響公司的債券變得越來越困難。因信息並未公開，兩人要求匿名。

依然懸在美國最大一些證券公司頭上的問題還有，川普的命令是會強制他們停止為所有客戶還是僅在美國的客戶撮合對受限公司的投資。知情人士稱，一些公司判定自己應在全球範圍內實施該禁令，而另一些公司則認為自己可以繼續為非美國客戶交易。對於是否將繼續處理賣單，券商也得出了不同的結論。

幾家券商說，形勢在變化中，他們對規則的解讀也可能會發生變化。

就算是那些計畫繼續為非美國投資者交易被禁公司的機構，在某些情況下也很難確定誰可以被排除在禁令之外。例如，一些券商不確定自己是否可以執行代表美國投資者管理資金的亞洲共同基金的交易。通常券商甚至不知道基金是否為美國客戶服務。

結果是，川普的禁令最終可能會限制許多非美國投資者，從而可能增加受影響股票、債券和衍生品的拋售壓力，並降低它們的流動性。隨著投資者解讀來自監管機構、指數編制方和紐約證券交易所的不斷變化且時而互相衝突的指導意見，中國移動、中國電信和中國聯通（香港）的股價在過去一周大幅波動。

該禁令是否會導致價格進一步下跌還有待揭曉。在過去兩天裡，一些受影響的股票大漲，中國移動在香港市場從14年低點反彈，因為內地投資者的買單大量湧入。包括長廊資產管理有限公司在內的一些亞洲對沖基金也在買進，他們判斷這些股票被低估了。

儘管美國財政部多次試圖在其網站上作出進一步澄清，但圍繞川普禁令範圍的問題持續存在。美國財政部周二沒有立即回應評論要求。

川普的命令適用於逾30家被美國視為由中國軍方擁有或控制的中國公司。它禁止「美國人」交易這些公司「公開上市的證券、由這類證券衍生出來的或旨在提供這類證券投資敞口的任何證券」。

美國財政部已經表示，禁令涵蓋了有這些公司風險敞口的基金和指數掛鉤產品--無論規模如何。其在1月6日的最新指導意見中表示，市場中介機構可以在11月11日之前撮合處置這些證券的交易。到那時，美國投資者必須實現徹底的剝離。

美國一些大型資金管理公司已經已然開始減持占有率。據知情人士，全球最大資金管理公司貝萊德在最近幾周減持了中國移動、中國電信和中國聯通（香港）的股份，並計畫繼續出售。

Vanguard Group周二說，截至1月8日，其已出清禁令羅列的中國公司的股票。1月8日，MSCI Inc.從其被市場廣泛追蹤的股指中剔除了上述三家電信公司的股票。富時羅素和標普道瓊指數也採取了類似的舉措。

周日晚間，高盛集團、摩根士丹利和摩根大通說，他們會讓香港的500種結構性產品退市，以遵守該禁令，其中包括一些與香港基準的恒生指數掛鉤的產品。

由道富一家子公司管理的香港最活躍交易所買賣基金(ETF)表示，其將不會對被美國制裁的實體進行任何新的投資。香港金融管理局要求道富進一步澄清其決定的影響，而金管局前總裁任志剛對包括《南華早報》在內的媒體表示，道富不再適合擔任盈富基金的經理人。道富表示，其無法立即置評。

上周末，中國回擊了美國制裁措施，發布了保護本土企業免受外國法律「不當」制裁的規定，並允許中國法院懲罰遵守外國制裁措施的跨國公司。在中國開放其金融市場以吸引更多資本和投資之際，這可能會使華爾街主要銀行及它們的外國競爭對手在中國擴張的計畫複雜化。迄今為止，政治動盪對金融市場開放幾乎沒有產生什麼影響。

原文標題Trump’s China Investing Ban Spurs Broad Wall Street Pullback (1)

奶共美股暴跌
抵撚死

邊忽奶 根本就係中概股

但係啱啱又話奶返

[url]盈富基金（02800）明起恢復投資恒指受制裁股份

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

ibond又唔係美國公司